很多分手都不是突如其來的。

一年說長不短，就這樣結束了

肯定有很多男孩覺得自己特別愛那個女孩，
可是你除了嘴巴說說唔好喊啦 乖啦 愛你
其他什麼都不會。

不會在她難過發脾氣嘅時候安慰她，
而是讓她冷靜冷靜好久都不理她。

不會在她很想你的時候，退出那個破遊戲，
反而視而不見覺得她無理取鬧。

不會把行程跟約了誰告訴她，
而是要她問完在心裏患得患失的。

不會有人生規劃，
而是每天渾渾噩噩，前後矛盾的沒有目標，讓她沒有安全感。

不會在節日時送她一個小驚喜送她一份暖心的禮物，
而是覺得有你在她就好了。

有你在她會好嗎？
你一次一次的不在意，
她一次一次的失望
當失望攢夠了就對你說分手吧，
你又覺得自己是受害者
被她玩弄了感情。

長點心吧，兄弟
你愛佢嘅話，唔會想呢一句係由第二個男人同你講

覺得應該同呢種人分手既正評
覺得應該俾機會佢嘅負評

上面全部做到咪一撚樣，要揾理由乜柒都係理
咩做返朋友做你老母閪咩
以前個人脾氣好好都比佢搞到而家精神緊張，成日胃痛，屌

分手咪分手囉 臭閪

Exact7ly就咁分左手

一齊左幾耐？
佢以前都話自己EQ好高但就成日同我嗌交
仲要次次都唔氹/氹得一兩句
最後變我氹
係最近會講對唔住但都唔知自己個問題咁。。。

岩呀

可能係你問題呢

D女人就係自我中心到死，以為個個都係佢肚入面條蟲
氹佢果陣就話想靜下，俾空間佢就話佢唔理你
永遠帶佢食飯就話想食麵，帶佢食麵就話想食飯
有咩都收收埋埋問佢就話無野無野，初初有問題有唔鍾意既地方就唔肯提出，唔俾機會改善，有野唔會拎出黎傾
最後就話忍左好耐，大家唔夾

有冇諗過係你嘅問題，佢輕輕提起嗰陣你唔為意，冇點改，但其實佢已經係心入邊失望左好多次

有問題又唔直接講，你當個個福爾摩斯?

我問題？
有回想過但就係無，輕輕都無提過，問佢又唔講
後期已經演變到冷暴力感情勒索，散果陣話好感激我對佢好但有d野勉強唔到
講到尾就係愛同唔愛，鍾意同唔鍾意
只係女人都係將問題推向對面，人地猜度唔到你既諗法就已經係錯，扮到自己係受害者我負左佢咁
自問對佢好好，接受哂佢d脾氣，不過都係果句，對另一半好，佢永遠唔識珍惜當所有野理所當然

退一萬步就當我真係遲鈍成咁,你有心挽救一段感情有心行落去,會真係認真坐低拎出黎傾都唔肯??
講真到而家我都係仲未知發生咩問題,前一日仲好親密半夜就SD個WTSAPP黎話唔夾要分手,連親口講唔肯,之後就已經唔應我

唔滿意又唔出聲？
成日覺得講完對方唔會改呀嘛。對對方咁無信心，一開始就咪一齊啦

有時未必係你錯
但肯認真溝通、清楚表達自己點諗真係好重要

如果你真係重視呢段關係嘅話

會唔會係有第二個。。。

on9

我覺得除非你真係問心無愧，
覺得自己完全冇做錯，
如果肯反省下，大家有時會傾下會好好多

俾人飛？

乖啦 渣男未玩夠
你一定會遇到一個好好架

好多野都係角度問題 所以諗野都係要企向對方角度諗一諗就明點解會嘈
用樓主舉既例尼講 你搵個鋼鐵直男BF就唔好怪佢唔做尼D野啦

不會在她難過發脾氣嘅時候安慰她，
而是讓她冷靜冷靜好久都不理她。
點解難過係要發脾氣而唔係直接同佢講邊到唔開心?
發脾氣點解仲可以大條道理...女仔發脾氣就大曬尼個觀點真係害死人
男仔可以氹你一次兩次五次十次 但係唔會頂得順氹你一百次
更加唔洗講直男 直男氹到你而唔係火上加油就已經好好

不會在她很想你的時候，退出那個破遊戲，
反而視而不見覺得她無理取鬧。
尼點要睇程度 會唔會係你索求得太緊要佢想要番D私人空間?
另外既然冇共同興趣點解會覺得兩個人係夾既 平時傾計真係會開心?唔係格硬搵野傾?

不會把行程跟約了誰告訴她，
而是要她問完在心裏患得患失的。
首先你要控制到自己就算佢講左你都唔會呷男人醋+唔好咩細節都一一追問
完全不被信任既FEEL好差 有咁既前科唔好問點解佢之後唔講/講大話

不會有人生規劃，
而是每天渾渾噩噩，前後矛盾的沒有目標，讓她沒有安全感。
人生規劃尼樣野如果著重就向一齊前就要問清問楚先...
咩都唔了解就一齊 一齊完就怪人尼樣缺點果樣缺點...

不會在節日時送她一個小驚喜送她一份暖心的禮物，
而是覺得有你在她就好了。
會咁做既男仔你又會懷疑佢咁熟練係咪出面一腳幾船緊 扮番個木頭你先會安心 另外仲有一點就係你平時有冇成日講下自己想要咩鐘意咩 好多直男都係實用型覺得送唔鐘意既不如唔送/送花之類係曬錢 尼點你要接受到

基本上鋼鐵直男都係企向自己果面諗野 接受唔到既話就真係早D分手仲好
一係你就搵個情聖相處落你會發現佢會就你多D
一係就搵個鋼鐵直男但係你要就佢多D
一係就搵個三觀興趣都好夾既 大家唔洗點就都好HAPPY

應該無不過唔重要,因為我上面都話講到尾都係鍾唔鍾意同愛唔愛既問題
你話有第二個或者無感覺我都接受到
但你夾硬搵D原因出黎令到對方不斷反思係咪自己做得唔夠好,對對方黎講真係一種折磨黎
同埋我唔知而家D女係咪俾D咩語錄或者所謂愛情KOL, IG PAGE荼毒哂,信哂入面講既野
不過有時真係唔好搞咁多內心戲,唔好令到另一半無所適從

自我中心就不分男女ge
同意標題唔同意段文

算撚數啦，你地女人咪夠係甘，又有幾多個會真係關心下個男朋友了解過，扮撚曬野，拍拖前同拍拖後2個人。

利申：
有學歴專業人士，上個月分手。
我都算有心對佢，比電話佢查，埋單比錢食野，送佢返屋企，呢d野基本。
我住屯門個個返港島個個星期有一日入西貢區搵佢DLLM ，星期六日都係我屯門入西貢搵佢食lunch，一齊左佢仲未del 交友app， 佢仲同EX 一齊有活動連系。
你搵人人搵你，照下塊鏡先，DLLM ，成日都話人地唔愛唔愛你，DLLM 日日搵你你又唔得，你地女仔咪係甘

做狗公仲加經濟實惠

好撚同意

分手啦，試用機先話想要呢d? 你知唔知你呢到講緊咩，你淨係諗自己？ 甘唔一早打曬要求清單先搵對象？ 又要岩條件又要愛你又要肯花錢，又要肯花心機同時間，不如倒返𨍭，你又會肯做d咩？ 拎個閪出黎就算？

你又知我冇直接同佢講我想點？
倒頭來呢 又係咁
俾左幾多機會都冇用

咁咪分囉，橫掂你又俾咗機會，佢又達唔到你要求

其實你打咁多野，都只不過係你自私
發脾氣一定係無理？
男人唔識發脾氣？
發脾氣既原因係一方犯錯先會出現。

男仔打機打幾耐都得唔係大家都知？
咁中意打咪拍拖好心
就算成頂綠帽笠落尼都係你應得既
拍拖唔係互相陪住大家？

行程呢啲唔坦白得？
有幾唔見得光？
咁就覺得不被信仼既話
你都幾唔信你女朋友係出自關心
而係質疑

到人生規劃，
實有突變既時候
一齊前梗係佢講得好美好甚至有啲隱瞞
你都係一齊後先知，同見到佢突變既時候點處理
當佢呃你仲要信啲奇怪人你接受到？

驚喜果part你太多假設定型左女人就係麻煩
我唔覺得需要認真回應

Exac7ly
Thank you, next

字都未撚識打，抵你做狗公
確認關係前你唔要求大家del app 都幾搞笑
利申有學歷專業又點 唔識拍拖都係等埋人單

長咩心

返屋企讀多啲書啦

我覺得其實就係男女思維唔同⋯
根本無得拗

btw 好認同樓主所講(絲）

返支那啦

認同請分享

同意

乜你覺得你背嘅 張愛玲 魯迅 朱自清etc
係喺支那讀緊書？
接受下現實唔好打中文呀笨

PS 光復香港時代革命

唔愛你總有一百理由
我試過為佢努力規劃人生
一句少左時間陪佢淡左咪又係分手
拍左十年被飛 有車有樓 又如何

Btw 散咩散囉 依家有4條女approach 驚hi咩

氹氹氹我氹你老母
發鳩我老脾仲要我安慰你?
想要有返自己私人空間打下機又唔得?
去邊到都要報告你係我阿秘書定老母?
簡簡單單兩個一齊點解要人生規劃?
洗唔洗PLAN埋幾時結婚, 幾時生仔, 幾時病, 幾時死?

唯一真理: 中出即飛

屌
連登多仔個個係到圍爐
好心唔好咁自私
醒下啦

可能係大家需要ge野唔同
無話岩定錯
講9到一定係男人問題咁

自己推呢段俾大家望清個現實

心水好清
錯在感情唔可以自給自足
需要依賴既程度唔同

有冇成熟少少嘅絲打可以入黎屌醒樓主
我地啲臭男人講嘢佢聽唔入耳

佢話佢有del， 甘岩睇到佢手機先追問。我冇話有學歴專業又點，只係分享下。你唔識擇男朋友都注重自己食屎，屎又係自己擇

Pin 自己段理論然後ff 自己無撚敵打低晒我地啲柒頭皮你仲想佢可以醒？

既然係大家唔夾就分手，唔使話成頂綠帽笠落係應得

好多男人唔鍾意猜測，玩解迷遊戲
有話請直說
溝通後仍然解決唔到
代表不合，再考慮分開

分手啦，唔好忍啦

樓主正臭閪港女
同我之前個條女差唔多
屌佢老母成日無啦啦發9我脾氣
我真係采佢都on9, 我以經好聲好氣安慰你，叫你唔好喊喇
你又話我唔識氹人，我真係屌你老母
同樓主d諗法一9 樣
屌你我係你肚入面條蟲咩
我都忍
之後佢就比撚左綠帽我戴
屌

心地差係咁

係你麻撚煩多d
playboy可以滿足你，但比人屌到大肚中出即飛唔好喊

一直覺得唔夾唔鐘意對方就直接分手，分完之後就可以光明正大搵另一個做乜要咁辛苦避嚟避去偷食

自己有不滿又唔講，然後話係我唔識溝通
痴撚線

裸辭冇安全感吖嘛 搵唔到點算 道德底線夠低就可以咁做

有名你叫壞公主，甘撚大個人仲幻想自己係公主。
樓主想我地支持佢分手，我地應該支持
如果正如樓主甘講，佢都同條仔講過，佢條仔都甘對佢，我諗佢條仔真係當樓主係自己飛機杯，洩慾專用

係咪俾人綠完見到隻字就咁大反應仲要攻擊人個名
小學雞到咁

Btw 我個個都係我提出分手先我支持你分手架，早分早著

男女需要ge野多數都唔同
大家唔講又估唔到大家諗咩
積埋積埋ge不滿好易嘈鋪勁
所以要講出黎要溝通真係好重要
講完唔ok又不能妥協先再諗仲岩唔岩一齊

嘩!乜呢啲女人感性到咁吖?咁樣好難相處喎!

公主癌末期

有基味

個人有啲愚昧見解想相同樓主分享，如有冒犯，萬分抱歉。
1首先點解打得多就係自私？ 佢打嘅嘢，鄙人嘅理解係表明好多時係角度問題， 而每一個人睇嘢都有角度 。佢只係點出咗大家都存在嘅特性 又或者都需要面對嘅問題， 既然係共通特點非個人特點， 應該唔存在佢單純為自己開脫，何來自私之有？
2其次發脾氣唔一定無理，但其道理容唔容易令人接受卻同表達方式有直接關係。 即便你嘅說話有道理，若果對方唔認同就自然達唔到共識，溝通聚焦唔到。咁本身成件事嘅意義喺邊度？定係所謂發脾氣只係以不求對方理解為前提單純表達完就算？
3男女都會發脾氣。
4 其實本身人際溝通互動之間未必咁多對錯 ，好多時只係期望高低嘅分別。而期望呢樣嘢比較個人化，其必然性比較低。所以未必咁直接關對錯事。即使直接有關於對錯都好，都未必一定適合用對錯去處理。因為如果要追究對錯就會無形中以對錯為前設，將彼此份為問罪者同被免罪者，兩個對立嘅角色， 亦會相對地形成主被動。就未必建立到平衡嘅關係。 如果唔追求對錯， 比起以你啱我錯嘅方式，更傾向以共同面對／互相支持嘅方式， 比較容易收窄距離，營造共鳴。 閣下嘅愛情觀比較適合用邊一種，就悉隨專便。
5 可能樓主真係見過所有男仔一次可以肯定男仔就係好鍾意打機， 但係打機同拍拖唔係必然對立，要睇拍拖對象 心中嘅優次排列。 我同意遊戲可以隨時打，但人心冷咗唔係隨時亂暖得返。 但亦唔代表要得出一個推論係男仔鍾意打機，打機就要被笠帽，所以男仔就要被笠帽。咁樣嘅結論可能稍微言之尚早。如果我有理解錯嘅地方，還請不吝賜教。
6 行程見得光代表可以畀人知，而可以畀人知唔代表一定要畀人知。就好似好多嘢你可以做但你唔一定會做。 而對方覺得不被信任，你覺得係關心，咁呢個係理解手法嘅分歧。 如果你覺得人唔係可以心直口快為名，不顧他人感受為實嘅話。 咁樓主一定明白好多時候你覺得啱嘅嘢，人哋未必覺得咁有正當性。 喺知道呢樣嘢嘅前設下，打算點樣做咁呢個就真係你嘅選擇啦。 另外樓主你同其他網友講話佢哋嘅女朋友係關心，除非你認識佢哋真人，如果唔係你點樣肯定一定係關心？ 願聞高論
7 人生規劃突然有所改變泥樣嘢 ，雖然極難事前就知道具體會有啲乜嘢轉變，但係兩個人相處嘅性格，價值觀應該可以透過相處，有所了解，畢竟路遙知馬力。而呢啲線索都會有助你去進一步判斷佢喺有所改變嘅時候個取態係點。
8 樓主喺其後嘅留言提到話你想將事實同大家分享。但係恕我個人冒昧，如果上面仲有商確嘅地方，究竟樓主你嘅意思係事實就係你講嘅嘢，定係你講嘅就係事實？

感謝虛耗光陰，耐心閱讀

你都係成世呢響屋企罷啦！歪理都仲可以理直氣壯

十足十FB page啲mk 叫春文

緊係唔係突如其來啦
條仔可能都唔知忍撚左你幾耐
拍拖拍到湊女咁

利申：絲

咁撚多投訴 咪分手囉

老實講
你心裏面已經有個假想對象
Standard 左啲規則俾人
人地冇跟就扣分
好明顯你每次拍拖都會跟住呢個準則黎批判男方
但愛一個人係會打破你以往既規矩

個男唔跟既就叫人長點心
係呢啲睇落去好似係正常
但大佬，唔好框死大家
點解拍拖嗰陣要有gender roles?
你諗下點解你冷靜完一定要佢搵翻你？
呢個唔係一個must
唔係因為你係女仔，佢就要做主動個個
愛情係互補

你上面寫嘅全部都好似佢一定要做嘅嘢咁
點解人地一地要跟你個rules黎行？
你十鳩幾個rules見到都眼冤
仲有寫到咁埋怨
呢個唔係愛
你係自私
真係愛既就算佢有幾多個做得唔好嘅地方
你都會因為愛佢而選擇忘記
因為愛佢而俾更多嘅藉口自己去包容，而唔係埋怨

你既分手亦只係佢俾唔到你要既需求
但你又做到幾多分女友呢？

恭喜男方下個女友更可愛

同埋100段感情有100個唔同既相處方式
唔好因為要佢做啲乜但佢又冇做 咁就失望
試吓諗下點解要佢咁樣做

E.g. 驚喜同禮物係必需品？
當然有既會好開心，令感情升溫
但陪伴同樣重要喎

樓豬兜禁大個圈
咪又係價值觀唔同而分手
更加重要嘅係你冇反思過點解會分手
而係賴曬落人哋度
又要講到好大件事咁
價值觀男仔同女仔已經好唔同
我同我男朋友仲要有價值觀既衝突
但溝通真係好重要
唔好一味旨意佢會明
要俾心機要磨合

而呢一種樓豬心態只係會孕育公主王子病、港女/男